青山道買樓變跳樓 曾入精神病治療中心 失業失戀自殺亡

【本報訊】80後買樓的悲歌。一名任職搭棚工青年今年初在深水埗購買愛巢，準備與女友結婚，豈料置業不久即無工開，經濟陷入困境，單位面臨斷供，其後更與女友鬧翻，感情出現挫折。昨日他在牛頭角彩霞邨梯間，同友人飲酒傾訴時，突情緒失控攀越17樓欄河，跳樓自殺身亡。

記者：張培生、鄭大康

死者楊興成（25歲），其女友姓黃，年紀較他大一、兩歲，兩人青梅竹馬，在彩霞邨認識，拍拖超過10年，同居亦有一段長時間。楊有五兄弟姐妹，他在家中排最細，與父母及家人同住彩月樓一單位，黃女搬入同居有如一家人。

新居入伙與女友鬧翻

由於兩人同居多時，已準備結婚，楊有意思買樓組織愛巢，今年2月他終於儲蓄到足夠資金，在深水埗青山道，購買一個100多萬的「上車盤」小型單位。據楊父稱，單位女友亦有份付首期，但相信兒子佔大部份，由於他失業一早已無能力供款，「到咗4月佢冇錢供，由女友畀錢供」。

楊的父母說，其子任搭棚工人，收入原本不差，同時亦有供養父母，惟他性格剛烈脾氣暴躁，「成日同人嘈交，搞到冇人請佢做嘢」，置業不久後他便開始無工開。由於受到沉重經濟壓力，擔心無錢供樓，脾氣更加壞，不時就小事與女友爭吵，兩人感情逐漸變差。

至本年5月2日新居入伙，兩人在新居內本來喜氣洋洋，不料因金錢事情起爭執，楊情緒激動將家具及電視機打爛，兩人不歡而散，自此女友避開不肯與他見面，雙方感情破裂。5月3日，疑他不堪事件打擊，行經大埔道街頭時，踢路邊的垃圾桶發洩，結果被警方拘捕，並判入小欖精神病治療中心。

友人痛哭：點解咁儍
事後楊一直鬱鬱不歡，昨日一名姓林（26歲）、住在彩星樓同任搭棚工人的好友，約他飲茶開解。至下午約2時，兩人又去到彩星樓16樓梯間傾談，並帶同威士忌及綠茶，一邊飲威士忌溝綠茶，一邊傾心事。威士忌飲得剩下四分一。懷疑楊有醉意，突失控衝上17樓，攀上欄杆企圖跳樓，友人隨即追趕，但無法阻止，看着他穿過欄杆直墮地下。友人馬上報警及趕到樓下，楊頭爆肢折證實當場死亡，友人掩面痛哭，不斷叫喊：「點解咁儍呀！」

其父母、女友及家人，接報到場認屍，母親目睹兒子慘況，激動呼喊「興仔、興仔，點解要咁做呀」，親友從旁安慰攙扶，女友則神色黯然。下午5時半，女友、死者胞姐、姓林友人及另兩名友好，帶同祭品及香煙，返回現場路祭，胞姐至為哀傷，她喃喃哭訴，「我哋唔嬲你，快啲返嚟啦」，逗留約20分鐘後離去。警方沒撿獲遺書，調查後認為事件無可疑。

20110826

香港真係鬼地方黎

80後 25歲

購買一個100多萬的「上車盤」小型單位

20110826
間屋如果條女仲供緊已經賺左球幾兩球

我仲諗緊一百萬可以買咩樓

見到一百萬先知wow

條女應該俾人中出左幾獲，仔都有兩個

見到25歲就買到樓都算叻仔丫，做咩咁睇唔開

點知原來係old news

所以話
涯得過就係神仙

重點係百幾萬都會供唔起跳樓,而家啲樓炒成咁一爆就

又咁講, 近5 6年呢D現金工既友仔係上唔到會.

大家為左青山道入黎睇既姐

男人出大部分首期係應份
條女供住先就要嘈交

拍1000年拖都無用啦
女人90歲真係唔應該有飽飯食
一無錢就走

男女平等

幾時先會再有百幾萬上車盤，鐵皮屋

彭巴果啲

威士忌溝綠茶

抵死

連埋佢有三個低置仔負評

睇吓點踢啦

損害公物，刑事毀壞

建造業唔係好好景? 又話想輸入外勞

post舊聞
屌你老母家姐細妹